# ИСЭбд-12 Сафиуллова Сабина
#### *Лабораторная работа №4*

#### Запуск:

Чтобы запустить программу в рамках лабароторной работы №4, необходимо перейти по пути
> *Lab_2\src\com\company*

и открыть файл *Main.java*

#### Технологии:

В качестве языка программирования был выбран язык ***Java***

В качестве среды разработки ***IntelliJ IDEA***

#### Зачем? 
Этот программный продукт предназначен для минимизации булевой функции из четырех переменных. При запуске программы случайным образом заполняются значения функции в таблице истинности. Пользователь указывает конечную форму логической функции (ДНФ или КНФ). После расчетов программа выводит функцию в выбранной форме.

#### Работа программы

После запуска программа выдает таблицу истинности и последний столбец со значениями функциями. Значения определяюся рандомно программой.

После таблицы появляется следующее:
>Choose the operation:
     1 - DNF
     2 - KNF
Enter:

Требуется выбрать в какой форме выводить логическую функцию ДНФ или КНФ и нажать Enter.

Программа проводит вычисления и выдает в следующей строке результат.

#### Реализация

В классе Main реализованы 2 метода:
- main
- printMatrix

1. **main** считывание данных и вызов методов 
2. **printMatrix** здесь генерируется таблица истинности, рандомно определяется значение функции и выводится на экран матрица 

В классе Helper реализованы 2 метода:
- toDisjunctiveForm 
- toConjunctiveForm

1. **toDisjunctiveForm** логика приведения к ДНФ 
2. **toConjunctiveForm** аналогично, только к КНФ

#### Тестирование
Работу программы можно [посмотреть тут](https://drive.google.com/file/d/1exeWQ-vBMR_KOVrqevIIM2LmVo2B00vt/view?usp=sharing)

Пример приведения к ДНФ
![DNF](https://lh3.google.com/u/0/d/1DWvXqkodg9WVzJqDiE0n4VrjdJcSRiv8=w1366-h625-iv1)​
Пример приведения к КНФ
![KNF](https://lh3.google.com/u/0/d/1IYcqpI1tQ6skXTiJZCYM0DxiGddAL7yj=w1366-h625-iv1)​